# Отчет по приложению Трекер дел. #

Приложение было разработано при помощи Python.

## Сценарии использования приложения: ##

* Выполнение командного проекта:
    * Постановка задачи и разбиение ее на блоки.
    * Распределение блоков между участниками.
    * Установка сроков, зависимостей блоков.
    * Отслеживание, обсуждение, уточнение планов.
    * Закрытие задачи при выполнении подзадач.
* Планирование похода за подарками с напоминанием в день события.
* Ежедневный план, напоминающий три раза в день, что необходимо выполнить задачу "Погулять с собакой".
* Встреча с друзьями:
    * Обсуждение места встречи и назначение даты.
    * Забронировать место в заведении с напоминанием за 3 дня до события.
    * Создание задачи для согласования времени встречи.
    * Проверка готовности всех участников и брони мест в заведении.
* Запланировать писать код на протяжении недели с напоминанием в начале и середине дня.

## Существующие аналоги ##

### Списки дел ###

Списки дел очень простой, но в свое время очень мощный инструмент, позволяющий максимально продуктивно распланировать своё время, расставляя приоритеты каждой задаче. С их помощью можно управлять различного рода задачами: ежедневные тренировки, выгул собаки или же организацию сложных проектов, которые зависят от множества факторов. Проанализировав все сервисы из раздела "Списки дел" можно с уверенностью сказать, что они отлично справляются со своими задачами, имеют удобный, интуитивно понятный интерфейс.

### Wunderlist ###

Простой в обращении сервис. Был изучен как в браузерной версии, так и в приложении для рабочего стола. В качестве плюсов могу выделить наличие всех функций в бесплатном доступе. Из минусов сервиса: нет распределний по приоритету, нет подробной контактной информации пользователя(телефон).

### Todoist ###

Этот сервис мне понравился больше всего. Сервис был изучен как в компьютерной, так и в телефонной версии. Приятный, интуитивно понятный интерфейс и функции быстрого создания задачи выполнили свою работу на отлично. Приятно, что в сервисе есть распределение задач по приоритетам, геймификация - очки кармы, которые помогают поддержать мотивацию. Из минусов можно выделить, что огромное количество функций доступно только в премиум режиме.

### Any.do ###

Понятный и простой интерфейс, не имеет ничего лишнего. Возможность удобной реорганизации при помощи перетаскивания задач. Минусов обнаружить не удалось

### TickTick ###

Все тот же удобный и понятный интерфейс. Как и во все предыдущих сервисах, есть удобная функция просмотра и восстановления выполненой задачи. При выполнении всех подзадач, главная задача помечается как выполненая автоматически.

### Календари ###

Календари - это более сложные списки дел. Они позволяют более точно распланировать свои задачи и дела на определенный период времени. Такие календари, как Google calendar и Яндекс.календарь не имеют особых отличий. Имеют отличный понятный интерфейс, позволяющий легко планировать мероприятия на определенные участки времени и в последствии манипулировать выделенным временем в своих интересах. Наглядно показывает занятость участников в данный момент времени.

### Трекеры задач ###

Трекеры задач представляют собой более сложные сервисы, представленные выше. Требуют больше времени для того, чтобы разобраться с их возможностями и грамотно их использовать. Все свои возможности проявляют на больших проектах с четким распределением обязаностей и приоритеми. Все предложенные сервисы организованы примерно одинаково, отлично справляются с поставленной перед ними задачей по организации рабочего процесса, мониторинга процесса выполнения отдельных частей проекта, распределению обязаностей между рабочими группами. Такие сервисы, как Bugzilla, Trac, Jira имеют достаточно большое количество плагинов в интернете, которые могут с легкостью покрыть большинство их недостатков. Отдельно стоит выделить Яндекс.Трекер, который имеет приятный интерфейс и возможность тестировать трекер без предварительной регистрации.


## Планируемые возможности приложения ##

* Прототип:
    * Создание задачи и подзадач.
    * Удаление задач и подзадач.  
    * Cроки.
    * Доступ из под разных пользователей
* Основная версия:
    * Приоритеты.
	* Предоставление доступа другим пользователям.
    * Создание групповых задач и манипуляции с ними.
    * Создание задачи на промежуток времени.
    * Просмотр занятости по дням.
    * Добавление комментариев.
* Веб-версия:
    * Создание связей с задачами других пользователей.    
    * Визуальное отображение выполнения подзадач в задаче.
    * Наглядная работа с календарем.
    * Поиск по задачам.
    * Уведомления о сроках задач на e-mail.


## Логическая архитектура ##

При изучении предметной области была определена главная сущность - ** Задачи ** , которая будет хранить в себе основную информацию для трекера дел: дата создания, ** сроки ** , ** пользователей ** , допущенных для решения задачи или дочерних задач, ** уведомления ** , ** календарь ** .

* ** Сроки ** - хранят в себе дату и время начала, завершения этапов выполнения задачи в целом, или подзадач в отдельности;
* ** Статусы ** - хранит в себе наименование состояния выполнения задачи или подзадач;
* ** Задачи ** - хранят список задач с описанием информации о задаче;
* ** Подзадачи ** хранит список задач, принадлежащих определенной задаче;
* ** Группы Задач ** - хранит в себе список связанных задач;
* ** Пользователи Задач ** - хранит в себе информацию о пользователяъ, которые подписаны на определенные задачи или подзадачи;
* ** Личные данные ** хранят личные данные пользователя;
* ** Уведомление ** - хранит дату, пользователя, текстовые уведомления для пользователей задач о приближении или наступлении какого-либо события, например о приближении времени выполнения задачи;
* ** Календарь ** - хранит в себе информацию о задачах или подзадачах на временной шкале.

При работе пользователя с программой, многие операции будут затрагивать несколько сущностей сразу. Для взаимодействия между сущностями будем использовать ключевые атрибуты каждой из сущностей. Разберем, как это будет выглядеть, на примере создание задачи: при входе в программу пользователь должен авторизироваться, если у него есть учетная запись, или зарегистрироваться, т.к. логин пользователя будет являться уникальным индификатором, то можно его использовать в качестве ключа для поиска задач, принадлежащих этому пользователю. При создании задач пользователю в базе данных отобразится запись в формате ключ-значение. В качестве ключа будет выступать логин пользователя, в качестве значения будте список задач, принадлежащих этому пользователю.

Логическая архитектура может незначительно измениться при физическом проектировании базы данных для проекта "Трекел дел".

## Процесс разработки ##

### Прототип ###

Прототип будет реализован для работы с одиночными задачами. В прототипе будет отсутствовать графический интерфейс, пользователь будет работать с программой используя консольные команды. Хранение данных будет осуществляться в формате .json, т.к. является лаконичным и простым.

### Основная версия ###

В расширенной версии будет реализовано создание групповой задачи с распределением обязанностей. Интерфейс останется консольным, но расширится в плане функционала. Использование функционала календарей, работа с временными промежутками

### Веб-версия ###

В веб-версии будет присутствовать графический интерфейс. Введение отображения деревьев задач и манипуляции с ними при помощи графического интерфейса. Введение полной информации о пользователе.

## Сроки ##

Разработка прототипа будет вестись до первых чисел апреля. До 10-го апреля предпологается закончить все проверки работаспособности программы и перейти к написанию расширенной версии. На разработку расширенной версии отводится, примерно, две недели. На протяжении 2х недель разработки основной версии планируется сдача прототипа. На тестирование основой версии потребуется неделя. После написания основной версии переходим к разработке веб-версии, параллельно сдавая основную. На разработку веб версии приблизительно потребуется три недели. Планируемая сдача веб-версии конец мая, начало июня.

## Статус ##

Изучение материала и реализация прототипа программы.